「中國」夏朝 簡單來說就是 聰明笨伯

作者：莊河伯

話說中國史上第一個封建王朝夏朝，說她是王朝或帝國都算是抬舉，目前學界公認她頂多是個部落聯盟，夏則是聯盟共主，與霧社事件中領頭的賽德克族馬赫坡社差不多意思。因此，少康中興就與大家想像中的「復國大業」，有一段極大的落差，甚至與莫那魯道反抗異民族統治的精神差很多。簡單來講，少康中興，比較像是部落聯盟的內亂，是一場爭奪聯盟共主的權力爭奪戰。有看過魏德聖的「賽德克巴萊」的人，用鐵木瓦力斯VS莫那魯道（道澤群VS德克達雅群）來理解，就差可比擬少康中興的意義。
˙
夏的政權被后羿與寒浞陸續把持後，流亡的少康準備搶回部落聯盟的主導權。《左傳》記載，少康打架的本錢是「有田一成，有眾一旅」。一成的土地有多大，現在已經很難精準估算，但以四千年前的土地開墾技術，我們可以確定面積很小；而在鐵器還未出現的當時，巴掌大的農田，生產力一定極低，所以少康只養得起五百人的小部隊，不到參與霧社事件的賽德克族人的一半，大家就更可以理解，所謂的「中興」，其規模遠不到「戰爭」的程度，充其量就是「械鬥」而已。
˙
鐵製農具既然還未發明，武器當然也不會是鐵製的，少康的五百人部隊，手上的雞絲頭是青銅器與石器混用。青銅器很不耐撞擊敲打，而且製作所需的技術與成本都較高，因此合理推測，少康的部隊所使用的武器，絕對是以石器為大宗；而根據考古學家挖出來的四千年前箭頭，我們也可知材料是石頭與骨頭。那麼，少康的士兵有無穿戴盔甲？那就更不可能了，他們的身上了不起就披個獸皮，當作敵我身分識別罷了。綜合來說，少康的五百人部隊，形象是這樣的：身穿獸皮，頭綁粗布，腳穿草鞋，手執石製兵器與木棍的農民。
˙
寒浞的部隊，差不多就這造型與裝備，兵員人數也多不到哪邊去。所以，當時所謂的軍事衝突，就是一場石塊齊飛、棍棒交擊的械鬥，最後交戰雙方拳打腳踢、掐頸毆腹的肢體肉搏，比較像黑幫電影「角頭」的幫派大車拚場面。1853年的台北頂下郊拚，暴力程度搞不好都比少康中興的武裝鬥爭嚴重。
˙
少康中興的「大場面」，是兩位村長候選人各自率領支持者相互毆打，家恨是有的，國仇就想太多了，因為當時完全沒有「國」的概念。
˙
文明程度低落的原始人互相傷害的影片，和日本製壓縮機一樣少見，不看可惜。

夏朝未有文物出土

係中共吹到真係咁

佢個斷代工程,

到依家都吹唔到D乜

基本上, 層累說解釋咗

夏既故事, 只係後人不斷加油加醋, 越吹越大